%\clearpage
\begin{thebibliography}{3}
\addcontentsline{toc}{section}{Referências}


\bibitem{embrapa}
{Embrapa - Soja em números (safra 2017/2018). Disponível em: <\url{https://www.embrapa.br/soja/cultivos/soja1/dados-economicos}>. Acessado em 22/05/2018.}

\bibitem{proteção}
{Schafranski, Luiz Erley 2018. “Proteção de motores em Média tensão.” Notas de aula, disciplina: Instalações Elétricas industriais 2 Disponível em: <http://paginapessoal.utfpr.edu.br/erley/inst.-industriais-2>  Acessado: 10/06/20018}

\bibitem{ABENS}
{ABENS, 2017. “Histórico”. Disponível em: <http://www.abens.org.br/historico-abens.php> Acessado: 22/07/2018.}

\bibitem{CEPEL}
{CEPEL, 2003. “Energia Solar Fotovoltaica: Estágio Atual e Perspectivas”. Disponível em: < http://www.agg.ufba.br/cier_solarfotovoltaica.pdf> Acessado: 22/07/2018.
}

\bibitem{AMBIENTE}
{AMBIENTE ENERGIA, 2016. “Aneel aprova novas regras para microgeração.” Disponível em: <https://www.ambienteenergia.com.br/index.php/2015/11/aneel-aprova-novas-regras-para-microgeracao/27623> Acessado: 07/08/2018>.
}

\bibitem{EPE}
{EPE - EMPRESA DE PESQUISA ENERGÉTICA, 2013. "Fontes eólica e solar lideram inscrições no leilão de energia para o ano de 2016." Disponível em: <epe.gov.br/sites-pt/publicacoes-dados-abertos/publicacoes/PublicacoesArquivos/publicacao-107/20130905_1.pdf> Acessado: 07/08/2018}

\bibitem{ManualEE}
{MINISTÉRIO DO MEIO AMBIENTE. Eficiência energética: guia para etiquetagem de edifícios: volume 2. Brasília: MMA, 2015. 70 p.}

\bibitem{NBRISO_CIE8995}
{ASSOCIAÇÃO BRASILEIRA DE NORMAS TÉCNICAS. NBR ISO/CIE 8995-1: Iluminação de ambientes de trabalho Parte 1: Interior. 2013, 46 p.}

\bibitem{BEN}
{Balanço Energético Nacional 2017. Disponível em: <\url{https://ben.epe.gov.br/downloads/Relatorio_Final_BEN_2017.pdf}>. Acessado em 03/01/2018.}

\bibitem{Lei}
{Lei de Eficiência Energética. Disponível em: <\url{http://www.procelinfo.com.br/resultadosprocel2014/lei.pdf}>. Acessado em: 14/01/2018.}

\bibitem{DesenSus}
{PEREIRA. Romilson Rodrigues. Desenvolvimento sustentável: paradigmas, conceitos, dimensões e estratégias. disponível em:  <\url{http://revista.tcu.gov.br/ojsp/index.php/RTCU/article/download/112/109}> Acessado em: 05/01/2018.}

\bibitem{OurFut}
{Nosso Futuro Comum - WORLD COMMISSION, 1987. Disponível em: <\url{http://www.un.org/documents/ga/res/42/ares42-187.htm}>. Acessado em: 05/01/2018.}

\bibitem{Rio92}
{Conferência das Nações Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento Rio-92. Rio de Janeiro. 1992. Disponível em: <\url{http://www.onu.org.br/rio20/img/2012/01/rio92.pdf}>. Acessado em 05/01/2018.}

\bibitem{Joanesburgo}
{Declaração de Joanesburgo sobre Desenvolvimento Sustentável. Joanesburgo. 2002. Disponível em: <\url{http://cetesb.sp.gov.br/proclima/wp-content/uploads/sites/36/2013/12/decpol.pdf}> Acessado em: 05/01/2018.}

\bibitem{Agenda21}
{Agenda 21 Brasileira: Ações Prioritárias/ Comissão de Políticas de Desenvolvimento Sustentável e da Agenda 21 Nacional. 2002. 167 p. Disponível em :<\url{http://www.mma.gov.br/estruturas/agenda21/_arquivos/acoesprio.pdf}>. Acessado em 05/01/2018}

\bibitem{IBGE}
{Indicadores de Desenvolvimento Sustentável. Brasil. 2004. Disponível em: <\url{https://ww2.ibge.gov.br/home/geociencias/recursosnaturais/ids/ids_2004.shtm}>. Acessado em: 05/01/2018.}

\bibitem{INMETRO}
{ORGANISMOS DE INSPEÇÃO ACREDITADO. Disponível em: <\url{http://www.inmetro.gov.br/organismos/resultado_consulta.asp}>. Acessado em 08/01/2018.}

\bibitem{Documentação}
{REQUISITOS DE AVALIAÇÃO DA CONFORMIDADE PARA EFICIÊNCIA ENERGÉTICA DE EDIFICAÇÕES. 2013. Disponível em: <\url{http://www.inmetro.gov.br/legislacao/rtac/pdf/RTAC001961.pdf}>. Acessado em: 08/01/2018.}

\bibitem{Dimer}
{DIMERIZAÇÃO. Disponível em: <\url{http://www.cocurocihome.com.br/o-que-e-e-como-funciona-o-consumo-de-energia-com-dimerizacao/}>. Acessado em: 18/05/2017 .}

\bibitem{Dimer2}
{O CONFORTO E A ECONOMIA NA DIMERIZAÇÃO COM LÂMPADAS DE LED. Disponível em: <\url{http://www.g20brasil.com.br/o-conforto-e-a-economia-na-dimerizacao-com-lampadas-de-led/}>. Acessado em: 18/05/2017}

%\bibitem{sedra}
%{\sc Sedra, A. S. Smith, K. C. Microeletrônica. 4ª edição. MAKRON Books.}

\end{thebibliography}